---
layout: post
title: 'La voz de activistas no se apagará'
intro: 'En 2017, dos de cada tres activistas asesinados en el mundo eran de Latinoamérica. Es hora de que esto termine.'
day: 24
month: May
date: 2018-05-24 12:00:00-0300
categories:
  - "Política"
highlighted: false
share_message: 'La voz de los activistas no se apagará'
img: 24-05-18.jpg
single_image:
  -
    caption: La voz de los activistas no se apagará
---

**Ya estamos en el segundo año de nuestra [Escuela de Incidencia](http://escueladeincidencia.org) y mientras nuestro programa de fortalecimiento de liderazgos jóvenes avanza por Latinoamérica, nos encontramos más y más con la dura realidad de violencia contra activistas en nuestra región.**

Hemos oído de casos de espionaje, asesinatos a manos del narcotráfico, y amedrentamientos a ciertos líderes y sus familias para que dejen de luchar por lo que creen. Al investigar sobre la situación, las cifras son poco alentadoras. Según la [ONG Front Line Defenders](https://frontlinedefenders.org) casi la mitad de los activistas latinoamericanos asesinados en 2017 eran de Colombia, y en un 84% de los casos hubo amenazas antes de cometido el crimen.

Revisa este video que hicimos para promover que las y los activistas de Latinoamérica y el mundo dejen de ser afectados por la violencia.

<iframe width="560" height="315" src="https://www.youtube.com/embed/gww37asSVFQ?rel=0" frameborder="0" allow="autoplay; encrypted-media" allowfullscreen></iframe>
